有冇人都鍾意啲神話/鬼怪/外星人炒雜錦動漫

即係個世界觀入面
有好多神話/傳説/鬼怪/UMA/外星人都係真嘅
有啲可能仲會將啲故事cross over
例如話某某神話入邊嘅某隻怪物其實就係另一隻唔關事嘅傳説生物之類

概念上原裝西遊記都係呢類作品
有冇咩推介？

問題兒童都來自異世界

銀魂

I/O revisionII

成個設定都係歧義

聽過個名
仲以爲又係異世界轉生

得閒search吓先

近期追緊套Area51
幾好睇又啱晒你要求

我都睇緊
所以先諗住開個post搵下同類嘢

佢將唔同地方既神話故事夾埋一齊講好正
唔知佢會唔會出前傳講第一次蛇神大戰

入星管理局算唔算？

我鍾意睇fate 你講既野全部都有

舉啲例子
有套叫 人魚又上鉤 (波打際のむろみさん)嘅四格搞笑漫畫
入面出過利維雅坦(Leviathan，仲話佢個名嘅尾音其實係日文嘅san)，外星人，龍宮城個乙姬，河童，野槌蛇，yeti，世界各地嘅神鳥之類 (應該仲有，求其講啲)

好睇在你唔會估到下一格有咩神奇野發生

留名睇完話你知

諗諗吓keroro都有唔少

滑頭鬼？

聖哥傳算唔算？

gantz?

睇左幾話
有啲MIB feel
講地球嘅外星人管理局

主角唔知同裂口女有冇關

都係
將天主教同佛教啲人(神？)物溝埋咗
仲要兩邊啲人大部份都係互相認識咁

而家連啲歐洲神話都入埋嗰世界
角色愈來愈豐富

有一排冇追
得閒睇返先

多謝推介

fate囉
神話人物大亂鬥

封神演義

介紹多套漫畫
不良蜥蜴男的閃光日常/蜥蜴爆炸吧(現充爆炸嘅概念)
又係搞笑類

主角係蜥蜴人男學生
個世界係有各式各樣傳說生物/人外之類
所以間學校啲同學/老師, 主角啲鄰居之類都係唔同種族
例如精靈，矮人，貓娘，牛娘，樹人，無頭騎士等等
因為種族同性格，唔同角色嘅人設，形象都好鮮明

算係日常類漫畫
主要係主角同啲同學/鄰居(通常係女性)嘅互動

有一部 人馬小姐不迷茫，
東立譯名半獸人的煩惱
村山慶作品

其實唔太算神話鬼怪雜炒，
因為作品世界觀會講返因爲生物進化歷程既轉變，所以先進化出不同於現實的鳥類、爬行類、和哺乳類動物，例如人馬、人魚、翼人、龍人、蛇人等。

主要講述以人馬女主為中心一群女高中生們的日常生活故事。偏百合性質。作者會從角色日常話語間提及的事件，藉此加入對現實社會的反烏托邦式的諷刺。

一開始啲日常故事都幾開心，後期⋯⋯有啲陰暗。

有睇
雖然表面係日常百合輕鬆番
但係佢有好多生物學上 (都唔係話十分之嚴謹，少少偽科學feel，不過唔係重點) 同政治歷史嘅背景設定
會陰啲陰啲咁滲出嚟

設定係佢地個世界主流係6肢
而多左嘅中肢就令到佢地有唔同“人外”種族
例如中肢係翼就有啲“天使”/“惡魔”(只係生得似), 係腳就係人馬之類

另外佢地個世界因為啲“人”外觀太唔同，有過種族戰爭
所以和平之後就有好多反種族歧視嘅法律
但係就有少少矯枉過正feel